有冇c++高手

int arr[5];
cout << arr[0] << endl;

之後左-858993470

-858993470係咩黎

小弟係新手咩都吾識

個array 空既你想出咩？
唔熟c++ 鳩估係memory space?

garbage value

It's undefined behavior. You are printing whatever occupies the memory of arr[0]

你個array都未搞掂 arr[0] 你expect會出0?
858993471 = 3333333F

我係突登吾放value落去睇出d咩, 小弟新手

"In C or C++ if values are not initialized they take what is stored in memory before construction.
That's an undefined behaviour so anything can happen
An int can store a clown if the computer want to.."

簡單嚟講, 你 assign咗memory俾支array, 但係未occupy佢, 所以有機會出現任何嘢, 一般嚟講就係呢個memory address之前裝過既嘢

因為個array未init value。

int arr[5] = ｛2,4,6,8,10};
cout << arr[0] << endl;

就會出2

題外話,0xCCCCCCCC變十進制係會出-858993460 ，你個post打錯數字？

學到野

因為你無set arr[0] 係mat野，所以C++求其出一個數比你。如果你想set全部array做 0.

int arr[5] = {0,0,0,0,0}

咁都要高手

冇用 ‘&’ 都可以拎到memory address?